{"id":414,"date":"2021-06-02T19:04:27","date_gmt":"2021-06-02T19:04:27","guid":{"rendered":"https:\/\/emile.net.br\/?p=414"},"modified":"2021-12-16T14:16:15","modified_gmt":"2021-12-16T14:16:15","slug":"post-teste-1","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/emile.net.br\/post-teste-1\/","title":{"rendered":"Por que \u00e9 t\u00e3o importante a reciclagem de eletr\u00f4nicos?"},"content":{"rendered":"\n<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisci elit, sed eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna aliqua. <\/p>\n\n\n\n<p>A reciclagem de eletr\u00f4nicos \u00e9 uma medida fundamental para o meio ambiente, para as empresas e para os seres humanos. Ela estimula a pr\u00e1tica de uma atividade de coleta e de processamento dos res\u00edduos que podem ser transformados em outros produtos e, consequentemente, reaproveitados. Al\u00e9m disso, quanto maior for a incid\u00eancia dos processos de reciclagem, menores ser\u00e3o os gastos destinados \u00e0 limpeza urbana.<\/p>\n\n\n\n<p>A reciclagem tamb\u00e9m ajuda a diminuir a emiss\u00e3o dos gases de efeito estufa respons\u00e1veis pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que amea\u00e7am o futuro do planeta. Sendo assim, \u00e9 preciso considerar que a fabrica\u00e7\u00e3o de alguns componentes utilizados nos aparelhos eletr\u00f4nicos, resulta na grande produ\u00e7\u00e3o de rejeitos e ar polu\u00eddo.<\/p>\n\n\n\n<p>No entanto, para que a reciclagem dos eletr\u00f4nicos se torne mais eficiente, \u00e9 importante trabalhar a educa\u00e7\u00e3o ambiental, para que todos os membros da sociedade se mostrem engajados e compreendam a fundo os processos de coleta, de triagem e de processamento dos diferentes res\u00edduos. Com base nisso, ser\u00e1 poss\u00edvel garantir um mundo mais seguro e sustent\u00e1vel para as futuras gera\u00e7\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211;<\/p>\n\n\n\n<h2>Reciclagem de eletr\u00f4nicos: qual \u00e9 o objetivo?<\/h2>\n\n\n\n<p>Para falarmos sobre a import\u00e2ncia da reciclagem de eletr\u00f4nicos \u00e9 fundamental compreender a grande demanda desse tipo de servi\u00e7o nos dias atuais. Al\u00e9m disso, a popula\u00e7\u00e3o vem adquirindo uma nova consci\u00eancia quanto ao reaproveitamento dos materiais que podem originar novos produtos. Desse modo, essas mercadorias tendem a ganhar um novo destino, por meio do uso de suas mat\u00e9rias-primas em outras aplica\u00e7\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<p>Desta forma, a reciclagem dos eletr\u00f4nicos nem sempre tem o objetivo de implementar uma mercadoria dentro do seu pr\u00f3prio ciclo de produ\u00e7\u00e3o. Ou seja, ao ser reciclado, o produto tende a ganhar uma nova funcionalidade. Os monitores e os vidros dos aparelhos de TV, por exemplo, podem ser transformados em pisos para pr\u00e9dios e outros estabelecimentos.<br><br><br><\/p>\n\n\n\n<h2>Como ocorre o processo de reciclagem?<br><br><\/h2>\n\n\n\n<p>No processo de reciclagem dos eletr\u00f4nicos, os aparelhos s\u00e3o desmontados e classificados de acordo com o tipo de material encontrado neles. Dessa forma, cada um desses componentes pode requerer uma destina\u00e7\u00e3o diferente, de modo a n\u00e3o agredir o meio ambiente. Sendo assim, entre os elementos mais comuns est\u00e3o:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Os vidros;<\/li><li>O pl\u00e1stico;<\/li><li>Os metais;<\/li><li>Os metais pesados;<\/li><li>As placas dos circuitos;<\/li><li>Os elementos qu\u00edmicos.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2>Raz\u00f5es para fazer a reciclagem de eletr\u00f4nicos<br><br><\/h2>\n\n\n\n<h2>1. Preserva\u00e7\u00e3o da \u00e1gua e do solo<\/h2>\n\n\n\n<p>Geralmente, as baterias e as pilhas apresentam alguns metais pesados entre os seus componentes. Entre eles est\u00e3o o n\u00edquel, o chumbo, o merc\u00fario e o c\u00e1dmio. Sendo assim, quando o descarte desses produtos \u00e9 feito de maneira inadequada, esses metais tendem a contaminar o solo e, ainda, os len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos.<br><br><\/p>\n\n\n\n<h2>2. A reciclagem de eletr\u00f4nicos gera empregos<br><br><\/h2>\n\n\n\n<h2>O processo de reciclagem dos res\u00edduos eletr\u00f4nicos, demanda a busca por profissionais qualificados. Isso gera vagas para todos os setores, incluindo o manuseio dos processos qu\u00edmicos e f\u00edsicos, bem como os procedimentos de transporte.<br><br><\/h2>\n\n\n\n<h2>3. Estimula a economia<br><br><\/h2>\n\n\n\n<p>De fato, a reciclagem de eletr\u00f4nicos proporciona diversas possibilidades. Sendo assim, al\u00e9m da pr\u00e1tica da sustentabilidade, essa atividade ajuda a movimentar a economia do pa\u00eds.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisci elit, sed eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna aliqua. A reciclagem de eletr\u00f4nicos \u00e9 uma medida fundamental para o meio ambiente, para as empresas e para os seres humanos. Ela estimula a pr\u00e1tica de uma atividade de coleta e de processamento dos res\u00edduos que podem ser [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":823,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414"}],"collection":[{"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":884,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414\/revisions\/884"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/823"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=414"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=414"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=414"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}