{"id":435,"date":"2021-06-07T13:59:40","date_gmt":"2021-06-07T13:59:40","guid":{"rendered":"https:\/\/emile.net.br\/?p=435"},"modified":"2021-12-16T14:15:19","modified_gmt":"2021-12-16T14:15:19","slug":"exemplo-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/emile.net.br\/exemplo-2\/","title":{"rendered":"O descarte incorreto do lixo eletr\u00f4nico pode, futuramente, ocasionar doen\u00e7as"},"content":{"rendered":"\n<p>Juntamente ao grande n\u00famero de eletr\u00f4nicos que s\u00e3o fabricados todos os anos, a quantidade de lixo eletr\u00f4nico tamb\u00e9m aumenta. E o descarte incorreto causa grandes problemas, entre eles o surgimento de doen\u00e7as na popula\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Sendo assim, \u00e9 importante estar atento e entender mais sobre o assunto para ter consci\u00eancia dos preju\u00edzos causados \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente, pelo descarte irregular do lixo eletr\u00f4nico.<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>Descarte incorreto do lixo eletr\u00f4nico<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>O lixo eletr\u00f4nico, ou seja, aquele advindo de produtos como celulares, computadores, tablets e muitos outros, causa muitos tipos de doen\u00e7as por conta das subst\u00e2ncias nocivas \u00e0 sa\u00fade que s\u00e3o liberadas.<\/p>\n\n\n\n<p>Quando ocorre o descarte de forma incorreta, metais pesados e demais materiais, acabam em contato com o solo e com a \u00e1gua, de modo a gerar graves problemas de sa\u00fade.<\/p>\n\n\n\n<p>Isso porque, nesse tipo de lixo h\u00e1 grandes quantidades de subst\u00e2ncias como alum\u00ednio e cobre. Metais pesados, quando entram em contato com o organismo, n\u00e3o somem mais, eles s\u00e3o absorvidos e acumulados ao longo dos anos.<\/p>\n\n\n\n<p>Sendo assim, a exposi\u00e7\u00e3o que o organismo sofre aos lixos eletr\u00f4nicos descartados indevidamente, cresce a cada tempo, sendo uma fonte de doen\u00e7as a m\u00e9dio e longo prazo.<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>Principais doen\u00e7as que podem ser causadas<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Entre as principais doen\u00e7as que podem ser causadas pela falta de destina\u00e7\u00e3o correta do lixo eletr\u00f4nico, est\u00e1 o c\u00e2ncer.<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m disso, subst\u00e2ncias como o alum\u00ednio, por exemplo, se acumulam no c\u00e9rebro humano, bem como outros metais pesados que causam tumores e s\u00e3o bioacumulativos.<\/p>\n\n\n\n<p>Outras doen\u00e7as que podem ser citadas, s\u00e3o:<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Doen\u00e7as cardiovasculares;<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Altera\u00e7\u00f5es pulmonares;<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Danos ao DNA;<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 Preju\u00edzos \u00e0 tireoide.<\/p>\n\n\n\n<p>Muitas dessas doen\u00e7as j\u00e1 podem ser observadas em crian\u00e7as, de modo que implica diretamente no desenvolvimento saud\u00e1vel do organismo, sendo uma fonte de doen\u00e7as por toda a vida.<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>Como fazer o descarte corretamente?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Como p\u00f4de ser visto acima, o descarte irregular de lixo eletr\u00f4nico \u00e9 um problema grave, pois quando descartado no lixo comum, ele vai para um lix\u00e3o, local n\u00e3o apropriado para receber esse tipo de componente.<\/p>\n\n\n\n<p>A partir disso, a decomposi\u00e7\u00e3o faz com que os metais pesados e outros materiais, sejam absorvidos pela terra e contamine, at\u00e9 mesmo, fontes de \u00e1gua como rios e len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos.<\/p>\n\n\n\n<p>Sendo assim, o descarte deve ocorrer nos locais destinados para lixos eletr\u00f4nicos. Cada local possui uma forma de arrecada\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o desse tipo de res\u00edduo, e o ideal \u00e9 buscar informa\u00e7\u00e3o junto \u00e0s prefeituras municipais para saber como fazer o descarte adequado.<\/p>\n\n\n\n<p>Dessa forma, tendo esse simples cuidado, voc\u00ea consegue identificar onde e como fazer corretamente o descarte do seu lixo eletr\u00f4nico e evitar esse tipo de lixo na coleta comum.<\/p>\n\n\n\n<p>Assim, diversas doen\u00e7as podem ser evitadas, melhorando a sa\u00fade p\u00fablica e garantindo um futuro melhor \u00e0s presentes e tamb\u00e9m, futuras gera\u00e7\u00f5es. Afinal, o dano ambiental causado \u00e9 cumulativo e, muitas vezes, sentido por gera\u00e7\u00f5es posteriores a que causou o dano.<\/p>\n\n\n\n<p>Dessa maneira, assim como o descarte de outros tipos e res\u00edduos, o lixo eletr\u00f4nico deve ser enviado para locais com tratamento adequado e seguro.<\/p>\n\n\n\n<p>Este artigo foi \u00fatil? Compartilhe!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juntamente ao grande n\u00famero de eletr\u00f4nicos que s\u00e3o fabricados todos os anos, a quantidade de lixo eletr\u00f4nico tamb\u00e9m aumenta. E o descarte incorreto causa grandes problemas, entre eles o surgimento de doen\u00e7as na popula\u00e7\u00e3o. Sendo assim, \u00e9 importante estar atento e entender mais sobre o assunto para ter consci\u00eancia dos preju\u00edzos causados \u00e0 sa\u00fade e [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":224,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/435"}],"collection":[{"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=435"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/435\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":882,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/435\/revisions\/882"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/224"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=435"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=435"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=435"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}