{"id":464,"date":"2021-06-07T15:01:30","date_gmt":"2021-06-07T15:01:30","guid":{"rendered":"https:\/\/emile.net.br\/?p=464"},"modified":"2021-12-16T14:14:20","modified_gmt":"2021-12-16T14:14:20","slug":"exemplo-3","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/emile.net.br\/exemplo-3\/","title":{"rendered":"Lixo eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o seu computador"},"content":{"rendered":"\n<p>O lixo eletr\u00f4nico \u00e9 um grande problema atualmente, pois o descarte irregular causa doen\u00e7as e s\u00e9rios danos ao meio ambiente. Por\u00e9m, para saber como descartar e como evitar os danos, \u00e9 essencial saber que o lixo eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o seu computador. Voc\u00ea sabe o que \u00e9 considerado lixo eletr\u00f4nico?<\/p>\n\n\n\n<p>Descubra quais s\u00e3o os principais lixos eletr\u00f4nicos, al\u00e9m do seu computador e entenda melhor sobre esse assunto que tem enorme import\u00e2ncia. Boa leitura!<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>O que \u00e9 lixo eletr\u00f4nico?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Lixo eletr\u00f4nico \u00e9 muito al\u00e9m do que apenas o computador, pois abarca todos os aparelhos ou res\u00edduos de equipamentos que s\u00e3o el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos. Sendo assim, televis\u00f5es, lavadoras de roupa, geladeiras, tablets, celulares e demais itens como estes, tamb\u00e9m s\u00e3o lixos eletr\u00f4nicos.<\/p>\n\n\n\n<p>Sendo assim, estes equipamentos devem ter uma destina\u00e7\u00e3o diferenciada e n\u00e3o podem ser descartados em lixos comuns, pois quando entram em contato com o solo, \u00e1gua, rios e outros locais, contaminam o ambiente com os metais pesados e outras subst\u00e2ncias que est\u00e3o dentro dos componentes eletr\u00f4nicos.<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>Problemas do descarte indevido<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Entre os principais problemas do descarte indevido de lixo eletr\u00f4nico est\u00e3o: doen\u00e7as e contamina\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>\n\n\n\n<p>Primeiramente, o descarte indevido de lixo eletr\u00f4nico prejudica o meio ambiente como um todo, pois o solo recebe contamina\u00e7\u00e3o, fazendo com que \u00e1guas, c\u00f3rregos, rios e len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos tamb\u00e9m sejam contaminados.<\/p>\n\n\n\n<p>Com isso, existe um preju\u00edzo ambiental muito grande, especialmente \u00e0 fauna que vive em rios e nos locais dos descartes. Por\u00e9m, n\u00e3o para por a\u00ed, pois esse tipo de contamina\u00e7\u00e3o causa doen\u00e7as graves nos seres humanos.<\/p>\n\n\n\n<p>Uma das principais doen\u00e7as que podem ser causadas \u00e9 o c\u00e2ncer, al\u00e9m de malforma\u00e7\u00f5es nos pulm\u00f5es, tire\u00f3ide, c\u00e9rebro &#8211; e muito mais &#8211;&nbsp; das crian\u00e7as.<\/p>\n\n\n\n<p>Esse tipo de problema \u00e9 cada vez maior, pois a quantidade de produ\u00e7\u00e3o de eletr\u00f4nicos \u00e9 muito elevada e crescente, o que exige que medidas sejam tomadas para evitar o descarte indevido.<\/p>\n\n\n\n<p>Cada vez mais os eletr\u00f4nicos s\u00e3o descartados com menos uso, sendo substitu\u00eddos por modelos novos e mais tecnol\u00f3gicos. Por\u00e9m, isso acaba gerando uma quantidade extra de lixo.<\/p>\n\n\n\n<p>Sendo assim, \u00e9 importante que voc\u00ea tenha consci\u00eancia de que n\u00e3o \u00e9 apenas o seu computador que deve ser descartado de forma adequada, mas tamb\u00e9m outros equipamentos como os listados no in\u00edcio do artigo.<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>Considera\u00e7\u00f5es finais<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Portanto, o que se pode fazer para evitar o descarte irregular e dar a destina\u00e7\u00e3o correta ao seu computador, celular, notebook, geladeira e outros itens, \u00e9 procurar a prefeitura municipal para verificar onde existem locais de descarte apropriados para lixo eletr\u00f4nico.<\/p>\n\n\n\n<p>Assim, o que n\u00e3o deve nunca ser feito \u00e9 colocar esses itens no lixo comum, mesmo que seja apenas um celular ou equipamento pequeno. Esse equipamento, ao chegar no lix\u00e3o, vai liberar agentes t\u00f3xicos como alum\u00ednio e cobre, sendo altamente perigosos, bem como muitas outras subst\u00e2ncias que tamb\u00e9m s\u00e3o liberadas.<\/p>\n\n\n\n<p>Dessa forma, preze sempre por destinar corretamente o seu lixo, inclusive o lixo eletr\u00f4nico, e contribua para que o meio ambiente n\u00e3o seja contaminado, bem como para que as popula\u00e7\u00f5es n\u00e3o corram riscos de sa\u00fade por a\u00e7\u00f5es que podem ser evitadas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O lixo eletr\u00f4nico \u00e9 um grande problema atualmente, pois o descarte irregular causa doen\u00e7as e s\u00e9rios danos ao meio ambiente. Por\u00e9m, para saber como descartar e como evitar os danos, \u00e9 essencial saber que o lixo eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o seu computador. Voc\u00ea sabe o que \u00e9 considerado lixo eletr\u00f4nico? Descubra quais s\u00e3o os [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":725,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464"}],"collection":[{"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=464"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":881,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464\/revisions\/881"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/725"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=464"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=464"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/emile.net.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=464"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}